
\documentclass[a4paper,12pt, twoside]{article} % добавить leqno в [] для нумерации слева




\input{../../latex/preams/pream}
\input{../../latex/preams/title_style/default}
\input{../../latex/preams/page_style/default}
\input{../../latex/preams/aliases}
\input{../../latex/preams/commands}







\title{Теплозащита ЖРД}
\author{Александренков Владислав Петрович}
\date{04 сентября 2018г.}


\usepackage{multirow}


 

\begin{document}

\begin{center}
	{\Large
		\textbf{МГТУ им Н.Э. Баумана}
				
				    
		\textbf{Кафедра Э1}
	}
		
		    
	{
		\hfill "Принято"    
				
		Студент группы Э1-91 Горелов Н.Д. \hfill Преподаватель Александренков В.П.
				
				
	}
	\section*{Лабораторная работа №1}
	\textbf{по дисциплине:} Теплозащита и прочность конструкций ЖРД
		
	\textbf{<<Исследование пористого (транспирационного) охлаждения\\ камер ракетных двигателей>>}
\end{center}
 

\subsubsection{Цель работы}
\begin{enumerate}
	\item ознакомится с основами перспективных технологий теплозащиты конструкций камер ракетных двигателей с применением пористых материалов;
	\item приобрести компетенцию и навыки исследования их теплогидравлических характеристик;
	\item проверить качественное согласование теоретических расчетных и экспериментальных данных.
\end{enumerate}

\subsubsection{Задачи} 
\begin{enumerate}
    \item Изучить тему работы и методические материалы;
    \item изучить материальную часть стендовой базы и объекта исследования;
    \item подготовить и провести испытания модели пористого кольцевого тракта для получения его ТГХ;
    \item обработать результаты и определить ТГХ;
    \item проанализировать результаты и сделать выводы.
 \end{enumerate}

\subsubsection{Схема установки}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{lab2/fig1.png}
	\caption{Пористый тракт с межканальным течением охладителя (МКТТ)}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{lab2/fig2.png}
	 \caption{ }
\end{figure}

\subsubsection{Краткая методика проведения лабораторной работы} 
Тепловая нагрузка на объект исследования осуществляется его нагревом ПС 96\% этилового спирта + воздухом, 
протекающими по центральной жаровой трубе с температурой 700...1400 $ {}^оС $. В качестве охладителя
используется вода или воздух, подаваемые под давлениемю.

Целевая функция --- $ \a = q/\D T; \zeta = \dfrac{2\D p d_гF_{прох}^2}{\m^2l}  $.
$ \a $ --- к-т теплоотдачи, к-т пропорциональности между удельным тепловым потоком и температурным напором между ТН и ст. $ \zeta $ --- к-т
гидравлического сопротивления. Экспериментальным путём проводится измерение следующих величин:
$ T_{ст}, T_{охл.вх}, T_{охл.вых}, p_{охл.вх}, p_{охл.вых},\m_{охл} $. 

Расход измеряется опосредованно по давлению перед расходомерной шайбой, остальные величины --- напрямую. 

После проведения испытания проводится перчивная обработка результатов, а затем вторичая обработка, по ее результатам строится график и делаются выводы о лабораторной работе.


\subsubsection{Первичная обработка}
\vspace{25em}

\subsubsection{Вторичная обработка}
\begin{itemize}
	\item Тепловая мощность, снимаемая охладителем:
    \[ Q_\S = \m c_p \D T_{под} \]
    где $ \D T_{под} = (t_{вых}-t_{вх})_{охл} $ --- подогрев охладителя, $ c_p = f(p_{охл}, \overline{t}_{охл}) $ при $  \overline{t}_{охл} = \dfrac{t_{вых}+t_{вх}}{2} $,\\ 
    $ p = \dfrac{p_{вых}+p_{вх}}{2} $.
    \item Удельные тепловые потоки в тракте:
     \[ q = \dfrac{Q_\S}{F_{то}} \]
     \[ F_{то} = \pi D \.L \]
    \item Коэффициент теплопередачи в тракте:
    \[ \a = \dfrac{q}{\D T_{нап}} \]
    \[ \D T_{нап} = (\overline{t}_{ст} - \overline{t}_{охл}) \]
    \[ \overline{t}_{ст}=\dfrac{\sum_{i=1}^{N}t_{стi}}{N} \]

    \item В обобщенных переменных коэффициент теплоотдачи представляется числом Нуссельта
    \[ \Nu = \dfrac{\a 2\d}{\l} \]
    \item Коэффициент гидравлического сопротивления пористого тракта:
    \[ \zeta = \dfrac{2\D p \r F^2_{прох} (2\d/l)}{\m^2} \]
    \[ \D p = p_{вх}-p_{вых} \]
    \[ F_{прох}=L\.\d\.N \]
    где $ \r $ --- справочная величина.
    \item Массовая скорость течения
    \[ \r u = \dfrac{\m}{F_{то}} \]
    \item Теплогидравлические характеристики представляются в зависимости от \Re
    \[ \Re = \dfrac{\r u 2\d}{\mu} \]
\end{itemize}

\subsubsection{Выводы}
\vspace{7cm}
29 октября 2018г \hfill Подпись студента\hspace{3cm}

\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\begin{table}[h] 
    \centering
    \caption{Показания приборов при проведении испытаний (часть 1)}
    \begin{tabular}{|p{1.7cm}|p{1.7cm}|p{1.7cm}|p{1.7cm}|p{1.7cm}|p{1.7cm}|p{1.7cm}|}
    \hline
    Параметр & \multirow{2}{*}{$p_ш$}          & \multirow{2}{*}{$T_ш$} & \multicolumn{4}{l|}{Охладитель}                                                         \\ \cline{4-7} 
           величина                             &                               &                      & $p_{вх} $                       & $p_{вых} $                      & $T_{вх} $    & $T_{вых} $   \\ \hline
    Раз-ть                         & дел. шк.\newline ц.д. --- \ \ \ \ \ \ & дел.\newline диаг.           & дел. шк. ц.д. --- \ \ \ \ \ \ & дел. шк. ц.д. --- \ \ \ \ \ \ & дел.\newline диаг. & дел.\newline диаг. \\ \hline
    1                                   &                               &                      &                               &                               &            &            \\ \hline
    2                                   &                               &                      &                               &                               &            &            \\ \hline
    3                                   &                               &                      &                               &                               &            &            \\ \hline
    4                                   &                               &                      &                               &                               &            &            \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}


\begin{table}[h]
    \centering
    \caption{Показания приборов при проведении испытаний (часть 2)}
    \begin{tabular}{|c|p{1.1cm}|p{1.1cm}|p{1.1cm}|p{1.1cm}|p{1.1cm}|p{1.1cm}|p{1.1cm}|p{1.1cm}|p{1.1cm}|p{1.1cm}|}
    \hline
      & \multicolumn{10}{l|}{\hfil стенка, деления диаграм ленты}       \\ \hline
      & $T_в$ & $T_1$ &$T_2$ & $T_3$ & $T_4$ & $T_5$ & $T_6$ & $T_7$ & $T_8$ & $T_9$ \\ \hline
    1 &     &     &     &     &     &     &     &     &     &     \\ \hline
    2 &     &     &     &     &     &     &     &     &     &     \\ \hline
    3 &     &     &     &     &     &     &     &     &     &     \\ \hline
    4 &     &     &     &     &     &     &     &     &     &     \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}



\begin{table}[h]
    \centering
    \caption{Результаты первичной обработки (часть 1)}
    \begin{tabular}{|p{1.7cm}|p{1.7cm}|p{1.7cm}|p{1.7cm}|p{1.7cm}|p{1.7cm}|p{1.7cm}|}
    \hline
    Параметр & \multirow{2}{*}{$p_ш$}          & \multirow{2}{*}{$T_ш$} & \multicolumn{4}{l|}{Охладитель}                                                         \\ \cline{4-7} 
           величина                             &                               &                      & $p_{вх} $                       & $p_{вых} $                      & $T_{вх} $    & $T_{вых} $   \\ \hline
    Раз-ть                         & Па & К          & Па \ \ \ \ \ \ & Па\ \ \ \ \ \ & К & К\\ \hline
    1                                   &                               &                      &                               &                               &            &            \\ \hline
    2                                   &                               &                      &                               &                               &            &            \\ \hline
    3                                   &                               &                      &                               &                               &            &            \\ \hline
    4                                   &                               &                      &                               &                               &            &            \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}


\begin{table}[h]
    \centering
    \caption{Результаты первичной обработки(часть 2)}
    \begin{tabular}{|c|p{1.1cm}|p{1.1cm}|p{1.1cm}|p{1.1cm}|p{1.1cm}|p{1.1cm}|p{1.1cm}|p{1.1cm}|p{1.1cm}|p{1.1cm}|}
    \hline
      & \multicolumn{10}{l|}{\hfil стенка, К}       \\ \hline
      & $T_в$ & $T_1$ &$T_2$ & $T_3$ & $T_4$ & $T_5$ & $T_6$ & $T_7$ & $T_8$ & $T_9$ \\ \hline
    1 &     &     &     &     &     &     &     &     &     &     \\ \hline
    2 &     &     &     &     &     &     &     &     &     &     \\ \hline
    3 &     &     &     &     &     &     &     &     &     &     \\ \hline
    4 &     &     &     &     &     &     &     &     &     &     \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}




\begin{table}[h]
    \centering
    \caption{Результаты вторичной обработки (часть 1)}
    \begin{tabular}{|c|p{1.5cm}|p{2.2cm}|p{1.8cm}|p{1.9cm}|p{1.9cm}|p{1.3cm}|p{1.3cm}|p{1.8cm}|}
    \hline
         & $ p_ш $, Па & $\m\.10^3$, кг/с & $ p_{вх} $, МПа & 
        $ p_{вых} $, МПа & $ \overline{p}_{f} $, МПа & $ \overline{T}_f $, К & $ \overline{T}_{ст} $, К & $ \D T_{под} $, К \\ \hline
        1 & & & & & & & &\\ \hline
        2 & & & & & & & &\\ \hline
        3 & & & & & & & &\\ \hline
        4 & & & & & & & &\\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}


\begin{table}[h]
    \centering
    \caption{Результаты вторичной обработки (часть 2)}
    \begin{tabular}{|c|p{1.7cm}|p{1.7cm}|p{1.5cm}|p{1.cm}|p{1.5cm}|p{1.8cm}|p{1.cm}|p{1.5cm}|p{1.5cm}|}
    \hline
         & $ \D T_{нап} $, К & $ \r u, кг/м^2с$ & $ \r , кг/м^2$ & $ Q, Вт $ & $ q, Вт/м^2 $&
        $ \a, Вт/м^2К $ & $ Nu $ & $ \zeta $ & $ \Re\.10^{-3} $ \\ \hline
        1 & & & & & & & & &\\ \hline
        2 & & & & & & & & &\\ \hline
        3 & & & & & & & & &\\ \hline
        4 & & & & & & & & &\\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}




























\end{document}